<center>
# Documentation technique SDK iBeacon<br> <img src="./kairosfire-rgb.png" alt="notification" style="width: 280px;">
</center>

## Guide d'intégration du SDK sous Xcode / iOS

### Etape 1 : Intégration de la librairie 
Vous devez copier les fichiers ```libibeacon.a```, ```KExtrasResources.bundle``` et ```KairosBeaconManager.h``` dans le projet courant. Le plus simple est de glisser-déposer les fichiers dans l'interface de Xcode.

### Etape 2 : Installation des dépendances
Pour cela, nous utilisons [Cocoapods](http://cocoapods.com). Si Cocoapods n'est pas déjà installé, lancez cette commande dans le terminal : ```sudo gem install cocoapods```.

Créez ou complétez ensuite le fichier Podfile à la racine de votre projet Xcode :

Pour les versions de Cocoapods < 1.0:

```
source 'https://github.com/CocoaPods/Specs.git'

platform :ios, '8.0'
pod 'AFNetworking', '~> 2.6.0'
pod 'GoogleAnalytics', '~> 3.13'
```

À partir de la version 1.0 de Cocoapods :

```
source 'https://github.com/CocoaPods/Specs.git'

platform :ios, '8.0'
target your_target
    pod 'AFNetworking', '~> 2.6.0'
    pod 'GoogleAnalytics', '~> 3.13'
```

Exécutez ensuite la commande ```pod install```.

> **⚠️ Attention :** 
> À partir de cette étape, il faudra dorénavant utiliser le fichier ```.xcworkspace``` pour ouvrir votre projet Xcode à la place de ```.xcproj```

### Etape 3 : Edition du fichier Plist

L'édition du fichier Plist permet de personnaliser le message de l'écran de demande d'autorisation d'accès aux données de localisation en tâche de fond de l'application.

> ⚠️ Cette modification est **nécessaire** pour le bon fonctionnement du SDK Kairos.

Il est possible de laisser une chaîne de caractères vide (comme dans l'illustration ci-dessous).

Cependant, **nous incitons fortement l'application mobile à utiliser cet espace pour expliquer à l'utilisateur la valeur ajoutée de l'autorisation**.

Dans le fichier PList du projet, rajoutez la clef ```NSLocationAlwaysUsageDescription``` avec en valeur un texte qui invitera l'utilisateur à autoriser l'application à mobile à accéder aux données de localisation en tâche de fond.


Voici un exemple pour notre application mobile partenaire Beautiful by AuFeminin avec une chaîne de caractères vide:

<p style="text-align: center;"> 
<img src="./notification2.png" alt="notification" style="width: 320px;">
</p>

### Etape 4 : Modification du fichier AppDelegate.m
Pour initialiser le SDK, il est nécessaire d'ajouter les lignes suivantes dans la méthode  ```didFinishLaunchingWithOptions```:
> **⚠️ Attention :** 
> Ne pas oublier de remplacer ```app_secret``` et ```app_token``` par les valeurs fournies.


```objectivec
#import "AppDelegate.h"
#import "KairosBeaconManager.h"
#import "Constants.h"

@interface AppDelegate()<KairosBeaconManagerDelegate>

@property (strong, nonatomic) KairosBeaconManager *manager;

@end

@implementation AppDelegate

- (BOOL)application:(UIApplication*)application 
didFinishLaunchingWithOptions:(NSDictionary*)launchOptions
{
     /** initialize beacon manager **/
    self.manager = [KairosBeaconManager sharedInstance:@"app_secret" 
                                         appToken:@"app_token" 
                                         delegate:self];
    
    // optionnal
    [self.manager setDebug:YES];
    
    // mandatory
    [self.manager startBeaconMonitoring];
    
    return YES;
}

/** Enable notification **/
- (void)application:(UIApplication*)application 
            didReceiveLocalNotification:(UILocalNotification*)notification{
    
    if (![self.manager isKNotificationReceived:notification]){
        //write non-kairos notification
    }
    
}

```

### Etape 5 (optionnelle) : Recherche active de balises iBeacon

Par défaut, le SDK écoute de manière passive les iBeacons à proximité (mode monitoring actif tout le temps, y compris lorsque l'application est en background). 
En utilisant la méthode ```startRanging``` on peut demander au SDK d'effectuer une recherche plus aggressive des iBeacons à proximité, cette méthode ne fonctionnera que lorsque l'application est active.  
Pour activer ce mode, on peut ajouter la ligne suivante dans la méthode ```applicationDidBecomeActive``` :

```objectivec
- (void)applicationDidBecomeActive:(UIApplication *)application {
    [self.manager startRanging];
}

```

```startRanging``` va activer le ranging de balises iBeacon pendant la durée ```scanDelay``` (voir Annexe > API).

### Etape 6 (Optionnelle) : Paramétrage de la réception des notifications

Il est possible de paramétrer le SDK pour désactiver ou non l'affichage des notifications push. Nous utilisons pour cela les valeurs stockées dans ```NSUSerDefault```. Cela permet au développeur d'applications d'intégrer facilement dans sa page de paramètres un switch pour activer ou non les notifications.

Par défaut, l'affichage des notifications est actif.
Pour activer / désactiver l'affichage des notifications, vous pouvez utiliser le code suivant :

```objectivec
// Importer KairosBeaconManager.h permet d'avoir accès à la constante "kAllowKNotification" 
// qui contient la valeur de la clef utilisée dans NSUserDefault
#import "KairosBeaconManager.h"

[[NSUserDefaults standardUserDefaults] setBool:YES forKey:kAllowKNotification];

```

<p>&nbsp; </p>

## 4 - Migration du SDK v1.0 vers v1.3

> **⚠️ Attention :** 
> Le SDK v1.3 a été compilé pour des version d'iOS >= 8.

### Remplacement des fichiers du SDK

Pour effectuer la migration du SDK v1.0 à v1.3, il est nécessaire de supprimer les fichiers ```libibeacon.a```, ```ExtrasResources.bundle``` et ```KairosBeaconManager.h``` puis de les remplacer par les nouveaux ```libibeacon.a```, ```KExtrasResources.bundle``` et ```KairosBeaconManager.h```.

### Modification du constructeur du ```KairosBeaconManager```

Il faut remplacer ```apiKey``` par ```appToken``` dans l'appel d'initialisation du ```KairosBeaconManager```. 

```objectivec
[KBeaconManager sharedInstance:@"app_secret" 
                      appToken:@"app_token" //précédemment apiKey
                      delegate:self]
```

### Modification de la méthode du ```application  didReceiveLocalNotification ```

Dans la méthode ```application: didReceiveLocalNotification:``` il faut  modifier: 

```objectivec
- (void) application:(UIApplication *)application 
        didReceiveLocalNotification:(UILocalNotification *)notification{
    
    if (![self.manager isKairosNotificationReceived]){
        //write non-kairos notification
    }
}
```
 Par :
 
```objectivec
- (void) application:(UIApplication *)application 
        didReceiveLocalNotification:(UILocalNotification *)notification{
    
    if (![self.manager isKNotificationReceived:notification]){
        //write non-kairos notification
    }
}
```   
 
## 5 - Annexe

### API :

Les méthodes disponibles sont les suivantes :

1. ```(void)setDebug:(BOOL)YES|NO``` active l'affichage des logs de l'application
2. ```(void)setScanDelay:(NSInteger)delay``` paramètre la durée d'un scan lorsque l'application est en mode ```ranging```. La valeur par défaut est de 8 secondes. Il n'est pas conseillé d'augmenter cette valeur car cela peut avoir un impact négatif sur la durée de la batterie. 
3. ```(void)startBeaconMonitoring``` démarre le monitoring d'iBeacon par le manager
4. ```(void)startRanging``` force le ranging d'iBeacons à proximité
5. ```(BOOL)isKNotificationReceived``` permet de savoir si la notification reçue est une ```KNotification```


## Contacts :

Technique : <a href="mailto:assouad@kairosfire.com">Alexandre  Assouad</a>

Responsable partenariats : <a href="mailto:picot@kairosfire.com">Pierre-Louis Picot</a>


